\cours
%
Il est possible de déterminer la distance $d$ parcourue dans un laps de temps $t$ à une vitesse $v$ donnée :
\begin{equation*}
d = v \times t
\end{equation*}\\[5mm]
%
Il est possible de déterminer le temps $t$ pour parcourir une distance $d$ à une vitesse $v$ donnée :
\begin{equation*}
t = \frac{d}{v}
\end{equation*}